{
    "question": "Setiap negara yang merdeka memiliki kedaulatan ke dalam artinya\u2026..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kedaulatan ke dalam artinya kekusaan tertinggi untuk mengatur kehidupan bernegara atau kekuasaan untuk mengatur pemerintahan tanpa campur tangan negara lain.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "latihan-tari-menarik-bisa-membuat-otot-kaku-683",
            "question": "Latihan tari menarik bisa membuat otot___ kaku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kaki dan tangan  menjadi tidak kaku</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>TARIK MENARIK ADALAH JENIS PERMAINAN YANG PADA DASARNYA MENGGUNAKAN KEKUATAN DAN OTOT TANGAN DAN KAKI SEBAGAI PENAHAN DARI GAYA TARIKANYA.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disiplin-waktu-selalu-ingat-kepada-allah-nilai-kebersamaan-n-430",
            "question": "Disiplin waktu, selalu ingat kepada allah , nilai kebersamaan , nilai menghargai orang lain, membiasakan hidup bersih dan rapi. hal tersbut merupakan nilai \u2013nilai yang terkandung didalam\u2026.. a.ibadah puasab. ibadah salat jumatc. ibadah hajid. ibadah umrah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ibadah solat jumat</p><p></p><p>salah satu keutamaan solat jumat adalah meningkatkan kedisiplinan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perilaku-rendah-hati-adalah-menghargai-orang-lain-seperti-689",
            "question": "Contoh perilaku rendah hati adalah menghargai orang lain seperti menghargai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seperti menghargai diri sendiri. Karena, rendah hati itu termasuk ke dalam akhlak yang mulia yaitu tawadho yang berarti rendah hati dan tidak sombong.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbuatan-berikut-yang-tidak-boleh-di-lakukan-pada-bula-ramadan-774",
            "question": "Perbuatan berikut yang tidak boleh di lakukan pada bula. ramadan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak boleh maling,berkatakotor dan jangan tinggal kan sholat lima waktu</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidur terlalu lama , memfitnah orang , menggangu orang berpuasa seperti ( makan didepannya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-makanan-dan-minuman-yanh-kita-konsumsi-harus-mem-364",
            "question": "Jelaskan mengapa makanan dan minuman yanh kita konsumsi harus memenuhi kriteria halalan thayyiban?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>biar kyta tydak berdosa, konsumsi lah makanan dan minuman yg disyariatkan oleh agama islam saja, yg dibolehkan oleh Allah. kalo mau makan/minum haram silahkan ente pindah agama, kecuali untuk pengobatan and kepentingan saja.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-peninggalan-karya-seni-muslim-pada-masa-kejayaan-islam-768",
            "question": "Salah satu peninggalan karya seni muslim pada masa kejayaan islam adalah istana al hambra cordoba yang berada di ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Spanyol</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pada tahun 1232 M, Sultan Muhammad bin Al-Ahmar membangun sebuah istana yang indah di sebuah bukit bernama La Sabica, di kota Granada, Spanyol. Istana ini kemudian dikenal dengan nama Alhambra.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Granada, Andalusia, Spanyol</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cmiiw</p><p></p><p>*jadikan brainliest ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isilah-bagan-struktur-dalam-sebuah-organisasi-987",
            "question": "Isilah bagan struktur dalam sebuah organisasi !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku jugaa gatau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diberi-wahyu-untuk-diri-sendiri-dan-untuk-umat-merupakan-tugas-850",
            "question": "Diberi wahyu untuk diri sendiri dan untuk umat, merupakan tugas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rasul, kalau nabi hanya untuk diri sendiri saja sedangkan rasul untuk diri sendiri dan umatnya.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "al-quran-dijadikan-sebagai-sumber-hukum-yang-pertama-dan-utama-241",
            "question": "Al-qur\u2019an dijadikan sebagai sumber hukum yang pertama dan utama karena\u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al - Quran dijadikan sebagai sumber hukum yang pertama dan utama karena....</p><p>Memiliki beberapa keistimewaan yaitu : Membacanya dinilai ibadah dan mendapat pahala. Isi , kandungan serta lafaznya tidak akan mengalami perubahan maupun pergantian. Tidak lekang oleh waktu (hukumnya masih bisa dipakai hingga masa kini)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-amad-menderita-penyakit-rabun-senjapada-kondisi-apa-pak-ahma-268",
            "question": "Pak amad menderita penyakit rabun senja,pada kondisi apa pak ahmad tidak dapat melihat benda dengan jelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:kondisi dari jauh</p><p></p><p>Penjelasan:namanya juga rabun senja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}